[
  {
    "Question": "હાય દેવી - Hi Devi ",
    "Answer": "નમસ્તે! તું આજે કેવું અનુભવે છે?"
  },
  {
    "Question": "મને ચિંતા થાય છે - I feel worried",
    "Answer": "તમને એવું કેમ લાગે છે?"
  },
  {
    "Question": "હું ગર્ભવતી થવામાં અસમર્થ છું. મારે મદદ ની જરૂર છે. - I am unable able to get pregnant. I need help.",
    "Answer": "તમે ગર્ભવતી થવાનો પ્રયાસ શરૂ કર્યો ત્યારથી કેટલો સમય થયો છે?"
  },
  {
    "Question": "1 વર્ષ કે તેથી ઓછું -1 year or less",
    "Answer": "જો તમે હમણાં જ ગર્ભવતી થવાનો પ્રયાસ શરૂ કર્યો છે, તો એવી કેટલીક બાબતો છે જે તમારી ગર્ભાવસ્થામાં મદદ કરી શકે છે અને એક ખૂબ જ મહત્વની બાબત એ છે કે તમારા સૌથી ફળદ્રુપ દિવસોમાં સેક્સ માણો. શું તમે એ જાણવા માગો છો કે કયા દિવસોમાં તમારી પ્રેગ્નન્સીની શક્યતા વધારે છે?"
  },
  {
    "Question": "ચોક્કસ, મને કહો - Sure, tell me",
    "Answer": "સગર્ભા થવાનો યોગ્ય સમય શોધવા માટે દર વખતે તમારા માસિક ચક્રને મેપ કરવું મહત્વપૂર્ણ છે. ઓવ્યુલેશનનો સમયગાળો સામાન્ય રીતે અગાઉના માસિક ચક્રના 12 થી 16 દિવસની વચ્ચે થાય છે અને ઓવ્યુલેશનના 4 થી 5 દિવસ પહેલાનો સમયગાળો તમારી સૌથી ફળદ્રુપ વિન્ડો છે. દરેક સ્ત્રી માટે ઓવ્યુલેશનનો સમયગાળો અલગ-અલગ હોય છે અને સતત 3 થી 4 પીરિયડ્સ માટે તમારા ઓવ્યુલેશન સાયકલનું નિરીક્ષણ કરવું અને નોંધવું એ તમને સારો વિચાર આપશે. આ દિવસોમાં સેક્સ કરવાથી પ્રેગ્નન્સીની શક્યતાઓ ખૂબ જ વધી શકે છે. શું તમે તમારી ફળદ્રુપ બારી પર સંભોગ કરો છો પરંતુ હજુ પણ ગર્ભવતી નથી થઈ?"
  },
  {
    "Question": "હું મારા ફળદ્રુપ દિવસોનો ટ્રૅક કેવી રીતે રાખી શકું? - How do I keep track of my fertile days?",
    "Answer": "તમે Clue નામની એપ વડે તમારા ફળદ્રુપ દિવસો ચકાસી શકો છો. તે પ્લેસ્ટોર પર ઉપલબ્ધ છે. અહીં એપ્લિકેશનની ઝડપી લિંક છે: https:helloclue.com"
  },
  {
    "Question": "હું તે દિવસોમાં સેક્સ કરું છું પરંતુ હજુ પણ ગર્ભવતી નથી થઈ શકતી - I am having sex on those days but still unable to get pregnant",
    "Answer": "જો તમે તમારા ફળદ્રુપ દિવસોમાં પહેલાથી જ સંભોગ કરી રહ્યાં છો, તો કેટલાક મુદ્દાઓ છે જે તમારી ગર્ભાવસ્થાને અવરોધે છે. આમાં આલ્કોહોલ અને ધૂમ્રપાનથી છુટકારો મેળવવો, શરીરનું સામાન્ય વજન જાળવવું શામેલ છે, આ ઉપરાંત, તમે તંદુરસ્ત ખોરાક ખાવાનો અને પ્રિનેટલ વિટામિન્સ લેવાનો પણ પ્રયાસ કરી શકો છો."
  },
  {
    "Question": "હું સામાન્ય વજન જાળવવા વિશે વધુ જાણવા માંગુ છું - I want to know more about maintaining a normal weight",
    "Answer": "જો તમારી પાસે PCOD હોય તો પણ શરીરનું સામાન્ય વજન જાળવી રાખવાથી ગર્ભાવસ્થામાં મદદ મળશે."
  },
  {
    "Question": "હું ગર્ભવતી થવા માટે સક્ષમ નથી. મારે મદદ ની જરૂર છે. - I am not able to get pregnant. I need help.",
    "Answer": "તમે ગર્ભવતી થવાનો પ્રયાસ શરૂ કર્યો ત્યારથી કેટલો સમય થયો છે?"
  },
  {
    "Question": "2 વર્ષથી વધુ-More than 2 years",
    "Answer": "જો તમે લાંબા સમયથી પ્રયાસ કરી રહ્યા છો અને હજુ પણ ગર્ભવતી નથી થઈ, તો તમને અથવા તમારા જીવનસાથીને પ્રજનનક્ષમતા સંબંધિત સમસ્યાઓ હોઈ શકે છે. સમસ્યા શું છે તે જાણવા માટે તમારે બંનેને કેટલાક પરીક્ષણો કરાવવાની જરૂર છે. પુરુષો માટે, શારીરિક તપાસ અને શુક્રાણુ પરીક્ષણ હાથ ધરવામાં આવશે. સ્ત્રીઓ માટે, શારીરિક તપાસ, અલ્ટ્રાસાઉન્ડ પરીક્ષણ, એક્સ-રે, રક્ત પરીક્ષણ, પેશાબ પરીક્ષણ અને લેપ્રોસ્કોપી પ્રજનનક્ષમતા સમસ્યાઓ જાણવા માટે કરવામાં આવશે. નિદાન પછી, તમે સંબંધિત તપાસ માટે જઈ શકો છો. પ્રજનન સારવાર."
  },
  {
    "Question": "પુરુષોને વંધ્યત્વની સમસ્યા કેવા પ્રકારની હોય છે? - What kind of infertility issues do men have?",
    "Answer": "પુરૂષ વંધ્યત્વની સમસ્યાઓ ઓછી શુક્રાણુઓની સંખ્યા અથવા ગતિશીલતા, પ્રજનન અંગોમાં ચેપ અથવા હોર્મોનલ અસંતુલનને કારણે હોઈ શકે છે. પુરૂષ વંધ્યત્વ સાથેના મોટાભાગના મુદ્દાઓ તણાવ, વજન, દારૂ અને ધૂમ્રપાન સાથે જોડાયેલા છે."
  },
  {
    "Question": "સ્ત્રીઓને વંધ્યત્વની સમસ્યા કેવા પ્રકારની હોય છે? - What kind of infertility issues do women have?",
    "Answer": "એન્ડોમેટ્રિઓસિસ, ફાઈબ્રોઈડ્સ, PCOD અને ટ્યુબલ બ્લોકેજ સહિત ઘણી વંધ્યત્વ સમસ્યાઓ છે."
  },
  {
    "Question": "મને કેવી રીતે ખબર પડશે કે મને આ સમસ્યા છે? - How do I know if I have this issue?",
    "Answer": "જો તમે લાંબા સમયથી પ્રયાસ કરી રહ્યા છો અને હજુ પણ ગર્ભવતી નથી થઈ, તો તમને અથવા તમારા જીવનસાથીને પ્રજનનક્ષમતા સંબંધિત સમસ્યાઓ હોઈ શકે છે. પ્રજનન નિષ્ણાતની સલાહ લો."
  },
  {
    "Question": "PCOD શું છે? - What is PCOD?",
    "Answer": "PCODPCOS એ એવી સ્થિતિ છે જ્યાં હોર્મોન્સનું ઉચ્ચ સ્તર અંડાશયના ફોલિકલ્સ અને ઓવ્યુલેશન દરમિયાન ઇંડાના પ્રકાશનમાં દખલ કરે છે. નિયમિત વ્યાયામ અને તંદુરસ્ત આહાર હોર્મોન્સને નિયંત્રણમાં લાવી શકે છે."
  },
  {
    "Question": "એન્ડોમેટ્રિઓસિસ શું છે?- What is Endometriosis?",
    "Answer": "એન્ડોમેટ્રિઓસિસ એવી સ્થિતિ છે જ્યાં પેટની અસ્તર ફેરફારોમાંથી પસાર થાય છે જે પીડા અને અગવડતા તરફ દોરી જાય છે."
  },
  {
    "Question": "ચેપ શું છે?- What are Infections?",
    "Answer": "કિડની, મૂત્રાશય, મૂત્રમાર્ગ અથવા ગોનોરિયા અને ક્લેમીડિયા જેવી સ્થિતિઓ જેવી મૂત્ર પ્રણાલીમાં અગાઉનો ચેપ પ્રજનન સમસ્યાઓ તરફ દોરી શકે છે. ડૉક્ટર પાસે તપાસ કરાવવી અને તેના માટે યોગ્ય દવાઓ લેવી જરૂરી છે."
  },
  {
    "Question": "ટ્યુબલ બ્લોકેજ શું છે? - What are Tubal blockages?",
    "Answer": "ફેલોપિયન ટ્યુબમાં અવરોધ શુક્રાણુને ઇંડાને ફળદ્રુપ કરવાથી રોકી શકે છે અને તેને ગર્ભવતી થવું મુશ્કેલ બનાવે છે. આ અવરોધ HSG પરીક્ષણ દ્વારા શોધી શકાય છે જ્યાં કોઈપણ બ્લોક્સ શોધવા માટે ગર્ભાશયમાંથી રંગ પસાર કરવામાં આવે છે. અવરોધ સર્જરી દ્વારા દૂર કરી શકાય છે."
  },
  {
    "Question": "ફાઇબ્રોઇડ્સ શું છે? - What are Fibroids?",
    "Answer": "ફાઈબ્રોઈડ એ ગર્ભાશયની અંદર કેન્સર વગરની વૃદ્ધિ છે જે શુક્રાણુને ઇંડા સુધી પહોંચતા અટકાવે છે. ફાઇબ્રોઇડ્સનું નિદાન સીટી સ્કેન, લેપ્રોસ્કોપી અથવા અલ્ટ્રાસાઉન્ડ દ્વારા કરી શકાય છે અને તેને શસ્ત્રક્રિયા દ્વારા દૂર કરી શકાય છે."
  },
  {
    "Question": "સ્વયંપ્રતિરક્ષા વિકૃતિઓ શું છે? - What are Autoimmune disorders?",
    "Answer": "શરીરની રોગપ્રતિકારક શક્તિ સામાન્ય પેશીઓ પર હુમલો કરી શકે છે જે પ્રજનન અંગોમાં સમસ્યાઓ તરફ દોરી જાય છે. આની સારવાર યોગ્ય દવા દ્વારા કરી શકાય છે."
  },
  {
    "Question": "જો મને આમાંથી કોઈ સમસ્યા હોય તો મારે શું કરવું જોઈએ? - What should I do if I have any of these issues?",
    "Answer": "તમારું આગલું પગલું ડૉક્ટરની મુલાકાત લેવાનું અને તમારી સ્થિતિ માટે પરામર્શ મેળવવાનું હોવું જોઈએ જેથી કરીને તમે સાચા માર્ગ પર યોગ્ય રીતે માર્ગદર્શન મેળવી શકો."
  },
  {
    "Question": "જો મને આમાંથી કોઈ સમસ્યા હોય તો શું મારે ડૉક્ટરની મુલાકાત લેવાની જરૂર છે? - Do I need to visit a doctor if I have any of these issues?",
    "Answer": "હા. તે મહત્વનું છે કે તમે ડૉક્ટરની મુલાકાત લો જેથી તમે યોગ્ય રીતે નિદાન કરી શકો."
  },
  {
    "Question": "મને પ્રજનનક્ષમતા સમસ્યાઓ છે કે કેમ તે હું કેવી રીતે જાણી શકું? - How do i know if i am having fertility issues?",
    "Answer": "તમે ગર્ભવતી થવાનો પ્રયાસ શરૂ કર્યો ત્યારથી કેટલો સમય થયો છે?"
  },
  {
    "Question": "હું મારા પ્રજનનક્ષમતા સારવાર વિકલ્પો વિશે જાણવા માંગુ છું - I want to know about my Fertility Treatment Options",
    "Answer": "આસિસ્ટેડ રિપ્રોડક્ટિવ ટેક્નોલોજી ARF, દત્તક લેવા અને કેટલાક અન્ય સારવાર વિકલ્પો સહિત તમે ઘણા પ્રજનન સારવાર વિકલ્પો શોધી શકો છો. તમે શું જાણવા માંગો છો?"
  },
  {
    "Question": "આસિસ્ટેડ રિપ્રોડક્ટિવ ટેકનોલોજી શું છે? - What is Assisted Reproductive Technology?",
    "Answer": "આસિસ્ટેડ રિપ્રોડક્ટિવ ટેક્નોલોજી એઆરટી જેમાં શુક્રાણુ અને ઇંડાને સારી રીતે ગર્ભાધાન માટે હેન્ડલ કરવામાં આવે છે. સામાન્ય રીતે IUI એ પ્રજનનક્ષમતાની પસંદગીની સારવાર હશે અને જો IUI પરિણામ લાવશે નહીં, તો ડૉક્ટર IVF ની ભલામણ કરશે. તમે શું જાણવા માગો છો?"
  },
  {
    "Question": "દત્તક શું છે? - What is Adoption?",
    "Answer": "જો તમને અથવા જીવનસાથીને પ્રજનનક્ષમતા સમસ્યાઓ હોય જે સારવારના તમામ વિકલ્પોમાંથી પસાર થયા પછી ઉકેલાઈ ન હોય, તો બાળકને દત્તક લેવું સૌથી વધુ સંતોષકારક રહેશે. CARA દત્તક લેવા માટે સરકારી વેબસાઇટની મુલાકાત લો અથવા વધુ વિગતો માટે તમારી નજીકની દત્તક એજન્સીની મુલાકાત લો."
  },
  {
    "Question": "મારા વૈકલ્પિક સારવાર વિકલ્પો શું છે? - What are my Alternate Treatment Options?",
    "Answer": "એઆરટી સારવાર ઉપરાંત, હોમિયોપેથી, યોગ અને આયુર્વેદ સહિત પુરૂષ અને સ્ત્રી બંને વંધ્યત્વ સમસ્યાઓ માટે ઘણા બિન-આક્રમક સારવાર વિકલ્પો છે. પ્રજનન સમસ્યાઓનો ઉકેલ એ એકલ સારવાર નથી. સારવારનું મિશ્રણ ગર્ભવતી થવામાં મદદ કરશે."
  },
  {
    "Question": "હોમિયોપેથી શું છે? - What is Homeopathy?",
    "Answer": "કેટલાક મહિનાઓ સુધી ધાર્મિક રીતે લેવામાં આવતી હોમિયોપેથી સારવાર દ્વારા કેટલીક પ્રજનન સમસ્યાઓની સારવાર કરી શકાય છે."
  },
  {
    "Question": "યોગ એટલે શું? - What is Yoga?",
    "Answer": "કેટલીક યોગ તકનીકો છે જે પ્રજનનક્ષમતા વધારવા અને પ્રજનન સંબંધી કોઈપણ સમસ્યાઓને ઉકેલવા માટે જોવા મળી છે. તે તણાવમાં પણ રાહત આપે છે જે વંધ્યત્વની સમસ્યાઓ માટે મુખ્ય આધાર છે. યોગ તમને કેવી રીતે મદદ કરી શકે છે તે વિશે વધુ જાણવા માટે નિષ્ણાત સાથે વાત કરો."
  },
  {
    "Question": "આયુર્વેદ શું છે? - What is Ayurveda?",
    "Answer": "આયુર્વેદિક દવાઓ અને યોગ સાથેની આયુર્વેદિક સારવાર સ્ત્રી અને પુરુષ બંનેની પ્રજનન ક્ષમતાને પુનઃસ્થાપિત કરવામાં ઘણી મદદ કરી શકે છે."
  },
  {
    "Question": "સ્ત્રીની પ્રજનન ક્ષમતાને શું ખલેલ પહોંચાડે છે? - What disturbs Female Fertility?",
    "Answer": "એવી ઘણી પરિસ્થિતિઓ છે જે સ્ત્રીની પ્રજનન ક્ષમતાને ખલેલ પહોંચાડી શકે છે. જો તમને પ્રજનનક્ષમતા સંબંધિત કોઈ સમસ્યા હોવાનું નિદાન થયું હોય તો તમારે ડૉક્ટરની મુલાકાત લેવી જોઈએ."
  },
  {
    "Question": "મેં મારી પ્રજનન ક્ષમતા ચકાસવા માટે હજુ સુધી ડૉક્ટરની મુલાકાત લીધી નથી. જો મને વંધ્યત્વની સમસ્યા છે તો હું કેવી રીતે જાણી શકું? - I havent yet visited the doctor to test my fertility. How can I know if I have infertility issues?",
    "Answer": "શું તમારું માસિક ચક્ર અનિયમિત છે?શું તમે આલ્કોહોલનું સેવન કરો છો કે તમાકુનું સેવન કરો છો?શું તમારું વજન વધારે છે કે ઓછું વજન?જો ઉપરના કોઈપણ પ્રશ્નોના જવાબમાં તમારો જવાબ હા છે, તો તમને કદાચ પ્રજનનક્ષમતા સંબંધિત કેટલીક સમસ્યાઓ હોઈ શકે છે. પ્રજનનક્ષમતા નિષ્ણાતનો સંપર્ક કરવાનો સમય છે. તપાસો"
  }
]